{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_012117",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "농정촬요"
    },
    "text": "農政撮要 (농정촬요)\\n\n活字本とは、1886年にイ·ゴンチョによって編集・出版された、大韓帝国の農商勉強大臣であったチョン·ビョンハの著書です。この本の巻一では、農業の基本的な考え方や年間の行事、耕作のタイミングや方法、そして肥料や風通しの重要性についての総論が記されています。巻二では、土地の質とその利用方法が解説され、巻三では、稲や麦、豆、ジャガイモ、粟、そして機張などのさまざまな作物の種類や栽培方法について詳しく説明されています。 この書籍の特徴は、従来の農作業方法を改め、作物の特性に合わせて栽培することで収穫を増やすことを強調している点です。このようなアプローチは、当時の朝鮮における農業経営において重要な意義を持っていたと言えるでしょう。 この本は、韓国文と漢字を併用して初めて書かれた作品であり、朝鮮後期の農業経営について探究する際の重要な参考資料となっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この本のタイトルは何ですか？",
            "answer": "活字本"
        },
        {
            "question": "この本はいつ出版されましたか？",
            "answer": "1886年"
        },
        {
            "question": "この本の著者は誰ですか？",
            "answer": "チョン·ビョンハ"
        },
        {
            "question": "この本の巻一では何が記されていますか？",
            "answer": "農業の基本的な考え方や年間の行事、耕作のタイミングや方法、そして肥料や風通しの重要性についての総論"
        },
        {
            "question": "この本の巻二では何が解説されていますか？",
            "answer": "土地の質とその利用方法"
        },
        {
            "question": "この本の巻三では何が詳しく説明されていますか？",
            "answer": "さまざまな作物の種類や栽培方法"
        },
        {
            "question": "この本の特徴は何ですか？",
            "answer": "従来の農作業方法を改め、作物の特性に合わせて栽培することで収穫を増やすことを強調している点"
        },
        {
            "question": "この本はどのような意義を持っていますか？",
            "answer": "朝鮮後期の農業経営において重要な参考資料となっています"
        },
        {
            "question": "この本は韓国文と漢字を併用して書かれていますか？",
            "answer": "はい"
        },
        {
            "question": "この本はどの時期の朝鮮の農業経営について探究する際に参考になりますか？",
            "answer": "朝鮮後期"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 287,
        "QA": 266
    }
}